[
  {
    "title": "脚質（先行策）",
    "question": "ウマの脚質のうち、レース序盤から好位置につける戦法を2つ挙げてください。",
    "answers": ["逃げ", "先行"]
  },
  {
    "title": "脚質（追い込み策）",
    "question": "ウマの脚質のうち、レース終盤に追い上げて勝負する戦法を2つ挙げてください。",
    "answers": ["差し", "追い込み"]
  },
  {
    "title": "中央競馬場（北海道・東北）",
    "question": "北海道および東北地方にある中央競馬場を正式名称で3つ挙げてください（”競馬場”は省略）。",
    "answers": ["札幌", "函館", "福島"]
  },
  {
    "title": "中央競馬場（関東）",
    "question": "関東地方にある中央競馬場を正式名称で3つ挙げてください（”競馬場”は省略）。",
    "answers": ["中山", "東京", "新潟"]
  },
  {
    "title": "中央競馬場（中京・関西・九州）",
    "question": "中京、関西、九州地方にある中央競馬場を正式名称で3つ挙げてください（”競馬場”は省略）。",
    "answers": ["中京", "京都", "阪神"]
  },
  {
    "title": "中央競馬場（九州）",
    "question": "九州地方にある中央競馬場を正式名称で挙げてください（”競馬場”は省略）。",
    "answers": ["小倉"]
  },
  {
    "title": "地方競馬場（北海道・東北）",
    "question": "北海道および東北地方にある地方競馬場を正式名称で3つ挙げてください（”競馬場”は省略）。",
    "answers": ["門別", "帯広", "盛岡"]
  },
  {
    "title": "地方競馬場（南関東）",
    "question": "南関東にある地方競馬場を正式名称で3つ挙げてください（”競馬場”は省略）。",
    "answers": ["浦和", "船橋", "大井"]
  },
  {
    "title": "地方競馬場（東海・北陸）",
    "question": "東海および北陸地方にある地方競馬場を正式名称で3つ挙げてください（”競馬場”は省略）。",
    "answers": ["金沢", "笠松", "名古屋"]
  },
  {
    "title": "地方競馬場（近畿・四国）",
    "question": "近畿および四国地方にある地方競馬場を正式名称で3つ挙げてください（”競馬場”は省略）。",
    "answers": ["園田", "姫路", "高知"]
  },
  {
    "title": "地方競馬場（九州）",
    "question": "九州地方にある地方競馬場を正式名称で挙げてください（”競馬場”は省略）。",
    "answers": ["佐賀"]
  },
  {
    "title": "2月のGⅠレース",
    "question": "2月に開催されるGⅠレースは何か．",
    "answers": ["フェブラリーステークス"]
  },
  {
    "title": "3月のGⅠレース",
    "question": "3月に開催されるGⅠレースは何か．",
    "answers": ["高松宮記念"]
  },
  {
    "title": "4月のGⅠレース（上旬）",
    "question": "4月上旬に開催されるGⅠレースを2つ挙げてください。",
    "answers": ["大阪杯", "桜花賞"]
  },
  {
    "title": "4月のGⅠレース（中旬）",
    "question": "4月中旬に開催されるGⅠレースを2つ挙げてください。",
    "answers": ["中山グランドジャンプ", "皐月賞"]
  },
  {
    "title": "5月のGⅠレース（上旬）",
    "question": "5月上旬から中旬にかけて開催されるGⅠレースを3つ挙げてください。",
    "answers": ["天皇賞（春）", "NHKマイルカップ", "ヴィクトリアマイル"]
  },
  {
    "title": "5月のGⅠレース（下旬）",
    "question": "5月下旬に開催されるGⅠレースを挙げてください。",
    "answers": ["オークス"]
  },
  {
    "title": "6月のGⅠレース",
    "question": "6月に開催されるGⅠレースを3つ挙げてください。",
    "answers": ["日本ダービー", "安田記念", "宝塚記念"]
  },
  {
    "title": "9月のGⅠレース",
    "question": "9月に開催されるGⅠレースは何か．",
    "answers": ["スプリンターズステークス"]
  },
  {
    "title": "10月のGⅠレース",
    "question": "10月に開催されるGⅠレースを2つ挙げてください。",
    "answers": ["秋華賞", "菊花賞"]
  },
  {
    "title": "11月のGⅠレース（上旬）",
    "question": "11月上旬から中旬にかけて開催されるGⅠレースを2つ挙げてください。",
    "answers": ["天皇賞（秋）", "エリザベス女王杯"]
  },
  {
    "title": "11月のGⅠレース（下旬）",
    "question": "11月下旬に開催されるGⅠレースを2つ挙げてください。",
    "answers": ["マイルチャンピオンシップ", "ジャパンカップ"]
  },
  {
    "title": "12月のGⅠレース（ダート・障害）",
    "question": "12月に開催されるダートおよび障害のGⅠレースを2つ挙げてください。",
    "answers": ["チャンピオンズカップ", "中山大障害"]
  },
  {
    "title": "12月のGⅠレース（2歳限定）",
    "question": "12月に開催される2歳限定のGⅠレースを3つ挙げてください。",
    "answers": [
      "阪神ジュベナイルフィリーズ",
      "朝日杯フューチュリティステークス",
      "ホープフルステークス"
    ]
  },
  {
    "title": "12月のGⅠレース（グランプリ）",
    "question": "12月のグランプリレースであるGⅠレースを挙げてください。",
    "answers": ["有馬記念"]
  }
]
